---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "微信 5.0 试用感受"
category: Other
summary: "最新微信 5.0 很火，关于微信 5.0 的文章太多了，几乎各大媒体、各个自媒体人都在谈论这个，我也凑下热闹，不过我不谈太宏观的东西，一是我不会，二是我也没这本领，三是为了接地气。本文站在用户的角度来谈谈微信 5.0，做一回 UX。"
tags: 
- Other
- 微信
- 试用
- 感受
---

`文/温国兵`

最新微信 5.0 很火，关于微信 5.0 的文章太多了，几乎各大媒体、各个自媒体人都在谈论这个，我也凑下热闹，不过我不谈太宏观的东西，一是我不会，二是我也没这本领，三是为了接地气。本文站在用户的角度来谈谈微信 5.0，做一回 UX。

![Try out wechat 5.0](http://i.imgur.com/QxYfEfa.jpg)

首先从微信公众平台说起，微信公众平台和微信 iOS 版是同一天上线的，2013 年 8 月 5 日。微信公众平台有如下变化：1.微信公众账号可选择成为服务号或者订阅号；2.服务号可以申请自定义菜单；3.使用 QQ 登录的公众号，可以升级为邮箱登录；4.使用邮箱登录的公众号，可以修改登录邮箱；5.编辑图文消息可选填作者；6.群发消息可以同步到腾讯微博。当然，服务号1个月只能向受众推送一次，不会被折叠，订阅号被折叠，用户只能打开二级菜单才能看到消息。公众平台上线我就适用了，个人感觉这次的“改版”，微信团队更注重用户体验，比如推送群发消息，现在新增了提示“发送后不能撤销”。新增的功能中和腾讯微博的互通足以窥探腾讯的野心。

好了，现在说说微信 Android 版。2013 年 8 月 8 日，继微信 iOS 版推出 3 天，Android 版正式在应用宝独家首发，不过很快豌豆荚等应用上也出现了它的踪影。第二天一早我就更新了，从图标看出了这次的设计也是遵从 iOS7 的扁平化。从使用的角度上来说，有以下感受：1.打开和返回页面的响应速度更快；2.微信公众订阅号被折叠，需要打开二级菜单，对于长期习惯打开微信就看文章的我来说确实需要一个使用过程，不过有些微信大号反应说打开率不降反升，这对于亟待获取信息的用户来说只是举手之劳而已，但长期下来，微信公众订阅号的打开率肯定会下降的，也会淘汰很多推广、营销、内容对受众没有价值的公众号，这就要求微信公众订阅号的运营者或者团队推出更好的内容。当然，服务号和好友仍然显示在第一级页面，这也体现了微信更好的提供沟通方式、抹杀和降温部分微信公众账号；3.所有的微信公众订阅号和服务号都是以图标显示，不再是 4.5 版本的列表形式，美中不足的收藏夹里没有了订阅号和服务号的相关信息，需要自己搜索了；4.对于新增的表情商店个人兴趣不大，因为我是很少通过微信聊天的，不知对于各位有啥用处。借助常年积累的增值服务经验，腾讯这次很好的嫁接到了微信上；5.微信扫一扫功能在 Android 版本上貌似没有，还有支付功能也没试过；6.底部的菜单也发生了变化，分为聊天、通讯录、发现、我，特别是最后一个，由以前的设置改为我，更好的体现了微信用用户着想；7.微信 Android 版推出了一个功能，个人感觉是很赞的，用户可以把自己喜欢的公众号（包括服务号和订阅号）放到桌面，不过并不是所有的 Android 手机都支持这个功能。小伙伴们可以试下，如果能把我放在桌面，那我肯定是万分荣幸了。哈哈。

最后，说一句：微信很幸运，拿到移动互联的第一章船票，期待未来的发展。

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
